倫敦塔橋蘇州有山寨版 網民嘲醜出國際

倫敦塔橋蘇州有山寨版 網民嘲醜出國際

江蘇蘇州有山寨版倫敦塔橋，遭網民狠批「東施效顰」。（網上圖片）

中國山寨建築眾多，世界著名旅遊景點英國倫敦塔橋，在中國也有山寨版。江蘇蘇州近年有人建造了山寨倫敦塔橋，規模上更比原版大一倍，橋上塔樓從兩座變成四座，看上去相當宏偉，但網民紛紛批評「東施效顰」、「醜出國際」。

四座塔樓各高40米。（網上圖片）

這座塔橋位於蘇州相城區華元路，外形參照倫敦塔橋建造，但橋面比原橋更寬廣，塔樓數量亦多出兩座。據資料顯示，大橋橫向分為快線、慢線和行人路，總寬近46米；而塔樓下部則供非機動車通行。四座塔樓各高40米，塔樓之間設有懸空行人通道，供行人觀光。

山寨倫敦塔橋有四座塔樓。（網上圖片）

山寨塔橋外形算宏偉，但中國網民都不欣賞，稱「國外的月亮不一定都比中國圓啊」、「這給我的感覺完全是畫虎不成反類犬」、「這東施效顰，簡直是醜出國際」。另有人指蘇州整體江南古園林城市風格，與大橋格格不入，「中國一直模仿外國，卻不能超越人家」；亦有人笑稱「終於能假裝自己去過倫敦了！」「杭州還有埃菲爾鐵塔呢！」

英國倫敦塔橋是世界知名旅遊景點。（網上資料圖片）

屌那星

超英趕美

做乜9

好柒 幾時整埋自由神像

上面有十字架共產黨is watching you

強國講自由

認真.....抄得幾有taste
肯俾錢起呢d好過無

原來上邊班人咁愛祖國

唔知醜

中國境內無端端起英國建築

好撚柒

轉頭共產黨就撲上去折十字架跟手又拉又鎖唔知邊個然後條橋好快丢響度荒廢...

最撚崇洋奶外先係自己班支那狗

世界之窗都一柒樣